---
title: 代理、VPN和内网穿透
layout: page
date: 2019/4/25
updated: 2019/7/13
comments: false
tags:
  - proxy
  - VPN
categories:
  - Linux
---

<!-- toc -->

[TOC]



## 代理

代理的意思就是代替你处理。在这里指网络服务相关的代理，做代理的服务器就叫代理服务器。有一些东西你自己无法直接获取，而代理服务器能做，那这些事情就可以交给代理服务器去做。这就是代理服务的价值所在。比如公司限制内部电脑不能上网，需要上网的员工可以申请连接到代理服务器上，这样员工的电脑就可以上网了。于是公司达到了网络管控的效果。

代理服务一般分为两种：正向代理和反向代理。唯一的差别在于代理服务器是作为客户端使用，还是作为服务端使用。



### 正向代理

正向代理中代理服务作为客户端，代替真实的客户端去访问服务。就比如前面提到的员工利用代理服务访问网络的例子。



![正向代理](02-proxy-vpn/正向代理.png)





### 反向代理

反向代理中，代理服务代替真实的服务器来迎接客户端的请求，然后将请求转发给真实的服务器。这样可以很好的隐藏真实的服务器地址，只需要让客户端知道代理服务器地址即可。在这里代理服务器可以做很多过滤和限制从而达到更好的保护好服务器正常的提供服务。

![反向代理](02-proxy-vpn/反向代理.png)







## VPN







## 内网穿透













